[
  {
    "question": "Jak niedawno udramatyzowano w docenionym przez krytyków miniserialu, w którym roku miała miejsce katastrofa w Czarnobylu?",
    "take":"A => 1986\nB => 1984\nC => 1982\nD => 1980",
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Kto był czterokrotnie burmistrzem Londynu w latach 1397-1419 i był inspiracją dla klasycznej angielskiej opowieści ludowej?",
    "take": "A => Dick Whittington\nB => Manic Adrian\nC => Andrew Pamley\nD => Nicholas Lyons",
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Kto był drugim prezydentem Stanów Zjednoczonych?",
    "take": "A => Patricia Adams\nB => Dawin\nC => John Adams\nD => Alexander Hamilton",
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Kto jako jedyny z żon Henryka VIII otrzymał pogrzeb królowej?",
    "take": "A => Jane Seymour\nB => Jame Kuck\nC => Jon Dwho\nD => Admirał Nelson",
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Który brytyjski archeolog odkrył grobowiec Tutanchamona?",
    "take": "A => Robert Brier\nB => Reginald Engelbach\nC => Howard Carter\nD => Alan Gardiner",
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Kto był przywódcą niefortunnej brytyjskiej ekspedycji antarktycznej, która jako jedna z pierwszych dotarła do Bieguna Południowego w 1912 roku?",
    "take": "A => Roald Amundsen\nB => Robert F. Scott\nC => Edward L. Atkinson\nD => Król Edward VII",
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "W którym kraju europejskim toczyła się wojna domowa w latach 1946-1949?",
    "take": "A => Francja\nB => Białoruś\nC => Niemcy\nD => Grecja",
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Którego XIII-wiecznego szkockiego rycerza zagrał Mel Gibson w Walecznym sercu?",
    "take": "A => William Alexander\nB => William Aitken\nC => William Wallace\nD => Philip Ainslie",
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Jaka wojna toczyła się w Afryce Południowej w latach 1899-1902?",
    "take": "A => Druga wojna burska\nB => Wojna Fulani\nC => Trwający konflikt Bakassi\nD => Dżihady Fula",
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "W jakim kraju miały miejsce bitwy pod El Alamein podczas II wojny światowej?",
    "take": "A => Sudan\nB => Egipt\nC => Pakistan\nD => Libia",
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Kto odkrył wrak Titanica?",
    "take": "A => URSS\nB => Robert Ballard\nC => Leonardo DiCaprio\nD => US Navy",
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "W którym roku miała miejsce katastrofa promu kosmicznego Challenger?",
    "wziąć": "A => 2002\nB => 1800\nC => 1886\nD => 1986 ",
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "W którym roku została podpisana Magna Carta?",
    "take": "A => 1415\nB => 1151\nC => 1215\nD => 2215",
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Który brytyjski król cierpiał na jąkanie, jak przedstawił Colin Firth w The King's Speech?",
    "take": "A => Anna\nB => Król Jerzy VI\nC => Edward VII\nD => Wilhelm IV",
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Jak nazywał się statek, który przyniósł wiadomość o bitwie pod Trafalgarem do Wielkiej Brytanii?",
    "take": "A => HMS Belfast\nB => HMS Pickle\nC => HMS Britannia\nD => Titanic",
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Który pilot walczył w bitwie o Anglię z dwiema sztucznymi nogami?",
    "take": "A => Johnnie Johnson\nB => Barbara Harmer\nC => Douglas Bader\nD => Cecil Beaton",
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "W którym roku zakończyła się wojna koreańska?",
    "take": "A => 1953\nB => 1845\nC => 2007\nD => 1933",
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Którego prawdziwego amerykańskiego żołnierza z pogranicza przedstawił Leonardo DiCaprio w The Revenant?",
    "take": "A => Jeff Bezos\nB => Hugh Glass\nC => Marcin Luter\nD => Nicole Martin",
    "anser": "C"
  },
  {
    "question": "Który statek słynie z najkrwawszego buntu w historii brytyjskiej marynarki wojennej? (Panswer - to także imię postaci z Harry'ego Pottera?",
    "take": "A => HMS Duncan\nB => Nelson\nC => HMS Hermiona\nD => Wolność",
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Kto odkrył penicylinę?",
    "take": "A => Nikola Tesla\nB => Albert Einstein\nC => Maria Curie\nD => Aleksander Fleming",
    "answer": "D"
  }
]